UNICEF Jordanien, NLG / Makani Center Phase III

Das Vorhaben dient der Fortführung der deutschen Unterstützung der UNICEF "No Lost Generation-Initiative" bzw. des UNICEF-Bildungsprogramms in Jordanien. Ziel des KWI-Vorhabens ist die Verbesserung des Zugangs zu Bildungs- und Kinderschutzmaßnahmen für bedürftige Kinder und Jugendliche. Mit einem Beitrag von 10 Mio. EUR soll die vollständige Finanzierung von 32 ausgewählten Makani-Zentren einschließlich aller dort angebotener Leistungen für einen Zeitraum von 12 Monaten fortgesetzt werden . Zusätzlich sollen auch in dieser Phase Maßnahmen umgesetzt werden, die die Nachhaltigkeit der Makanizentren stärken. Die Zielgruppe umfasst bis zu 28.000 in Jordanien lebende, bedürftige Kinder und Jugendliche, ungeachtet ihrer Nationalität (Komponente 1).

Zusätzlich werden 5 Mio. EUR zur Verfügung gestellt, um Maßnahmen zur Linderung der Auswirkungen der COVID-19 Pandemie zu finanzieren (Komponente 2). Die Curricula der Makani-Zentren werden digitalisiert und interaktiv aufbereitet. Davon profitieren 78.000 Kinder und Jugendliche. 7000 vulnerable Flüchtlingskinder und Jugendliche, die in den Makani-Zentren registriert sind, werden mit einfachen Notepads und Internetzugang ausgestattet, so dass sie Online-Lernen nutzen können. Zudem erhalten ca. 800 Jugendliche und junge Erwachsene die Möglichkeit, an zertifizierten IT Kurse teilzunehmen, um ihre Chancen auf kurzfristige Beschäftigung zu erhöhen. Zusätzlich werden in dieser Phase für bis zu 1000 Kinder und Jugendliche Makani-Leistungen in 25 informellen Zeltsiedlungen und Schulbusse für die dort lebenden Kinder finanziert.

Land / Region / Institution Jordanien Nummer 43247 Schwerpunkt Bildung Sektor 11230 - Grundlegende Alltagsfähigkeiten f. Erwachs. USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 15 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner UNITED NATIONS CHILDREN'S FUND Zuständige Abteilung Nahost
